
                      A pesar de que su posición ha disminuido a raíz de las innumerables películas de superhéroes que surgieron en el nuevo milenio, las ventajas aún superan las desventajas. Las sensaciones extravagantes del director Tim Burton demuestran ser una combinación perfecta para este hilado que llama la atención en el que Caped Crusader (Michael Keaton) se enfrenta al Joker (Jack Nicholson). La maníaca actuación de Nicholson recibió toda la tinta, pero el sombrío giro de Keaton no es menos notable: era fácilmente el mejor Batman / Bruce Wayne de la pantalla hasta que apareció Christian Bale. La excelente puntuación de Danny Elfman cobra los procedimientos, mientras que los sets de Anton Furst combinan los mundos de los cómics, el cine negro y el expresionismo alemán. Furst ganaría un Oscar por la espectacular dirección artística de esta película antes de suicidarse en 1991.
        
            